[推到睇世界盃] 天命

《天命》（英文：Succession War），香港電視廣播有限公司拍攝製作的清裝宮廷電視劇；由陳展鵬、譚俊彥、李施嬅、唐詩詠及姚子羚領銜主演，並由陳山聰、張頴康及何廣沛聯合主演[3]。編審葉天成、林麗媚，監製莊偉建

播呢套好過啦

有煎pan wo

淨係d女都正過宮心計

上等人一個都屌打晒

見到狄仔...

宮心計我睇過一集放棄左

唔怪得無左宮心計7 post

又一單契哥契上床
嘔心賣港版

錯post

比d機會人

譚俊彥d戲得唔得
一黎就做男一

男一係洪永城?

tvb 拍歷史劇
不如重播楚漢驕雄

呢套幾期待,不過睇半個鐘就要走了

咪又係tvb
不過有秋官同江華carry

誰說書生百無一用

無錯 不過都會睇

最多重溫波

唔好睇咪睇波

兩面都我贏

此劇「嘉慶」原定由洪永城飾演，因要拍攝《大帥哥》而辭演，後改由譚俊彥飾演。

唔怪得咁撚似

我睇啲花絮佢演得好肉緊，感覺係急屎戲樣難言樂觀

邊個譚俊x

我成日諗一首歌 天命最高

開

嘉慶呀

做啦做啦

d色水正好多

記住佢係敵龍個仔就得
真名唔重要

唔記得有糖e
想棄了

後面個係咪死左

原來16年尾拍

唔係狄個仔
2打6都唔知有冇得做

一黎已經係太上皇
說好的亞視鵬上位記呢

有啲人名出黎好有歷史味

個o靚仔

譚乜乜 真係第一次睇

三年

道光黎？

睇張頴康

最鍾意睇清朝

個肥和珅的形象太深入民心，展鵬咁型既和珅睇唔慣，點睇都似侍衛多啲

色捽

唔識字

佢都要叫kk做阿馬

和珅唔係矮東瓜好唔慣

蟋蟀
搵到

剩係記得有表哥同施華覓腸

張國強 1956年11月28日（61歲）
曾偉權 1961年11月22日（56歲）

煎pan做男2

第二次cap男

呢套佢排名係男一黎

為左佢地
含撚繼續睇啦

東印度公司駛唔駛鬼成咁啊?

歷史上和坤真係 高大 靚仔 聰明

真正和珅係咁

Suck your mouth

識講英文

no shit

Get out

get out

勁過卓義小小

聽到鳩shit

即係打車輪
都ok la

又係自閉仔

雞腸都識

sor nine

bull shit! shut your mouth ! get out ! 笑撚死

歷史上佢係唔係真係識英文

Bullshit !!!shut your mouth

係特別扮有口音 定 點

fuck u

睇慣紀曉南個和坤，而家果個唔肥唔矮唔濕鳩有啲怪

紀曉嵐呢

佢真係multi-lingual黎 唔係鳩編

和珅咁撚高既

和珅是清朝歷史上的豪商，也是歷史上最貪婪的官員（按年代市值率比較）[11]。 和珅善於打交道，在清朝的外交事務擔任重要職位[10][12]，連英特使馬戛爾尼也對和珅的外交手法十分讚賞[13][14]。

應該真係識

咸書

就係要佢唔使扮都有口音

睇到又入戲又出戲

點解講野易明過830個套咁多

合理化貪官

無人見到條友叫咸書？

呢套劇係咪正經歷史劇？

係

tvb: 唔係

呢套野算幾有質感了，但放喺世界盃呢年就太可惜

都係中意睇肥版和申同紀曉嵐多好多

于洋做紀曉南 :o
唔太似

好似話真人其實係好瘦

今日先開始播已經好好多

紀曉南好撚咸濕的
日日要屌女出火

大陸果套好睇d

成書

有女睇未

表哥+唐姨

開局
開細 糖e
開大 司華/表哥

好似都未到英文，係滿蒙漢藏四語

又張文...

真人和坤係靚仔...

押韻驚魂

張保仔2 ？

駛乜自己同d 2打6傾

全部都賞

又張文慈又煎pan
仆你個街亞視黎架喂

個嘉慶出左一幕就無,邊個係男一已經一目了然

佢有接待過鬼佬使節，可能都會識啲

帶死神個面具型d

煎pan 好型

點都好過洪仔既

仲有無人記得珅熊基，姑媽汪同和珅

唸起宣傳片蕭何夏侯嬰慕容復要扮傻仔就覺得好陰公

仲以為今集宮心計做兩個鐘

啲雪想點

和珅係漢人定滿人？

猛虎硬爬山

雜總年中都見唔少啦

錢真係萬惡
不論以前而家

披風有毒！

殺

杜燕歌呢幾年唔只配音仲多咗做演員 鬼叫人唔夠
不過佢都幾啱做古裝劇

屌，押左韻

杜燕歌好撚型
混血美女就正

有女了

yoyo

佢有語言天份，加上平時啲進貢
肯定要學翻幾句嚟食大清夾棍架啦

太上皇仲要睇奏摺？

喂呀

真係道光

啲雪

阿桂姓阿

和珅同劉全咁好打

綿寧=道光？

對眼好光

屌你老母何妖大煞風景

未來道光帝

係
佢仲掌緊權的
直到死個刻

家興做左好多年廢帝

實際掌權者
乾隆死左 嘉慶掌權幾日就即刻抄和珅家

呢套似值得追

頭先嗰下行雷好柒

狄易達型咗咁多

比面狄龍捧下場,但佢個仔好似真係唔多掂

編有《軍需則例》15卷。嘉慶二年八月二十一日（1797年10月10日）於北京病逝。諡文成[28]。

咁快就唔跟歷史
屈阿桂做反

宮心計同呢套差咁遠
宮心計好唔店

色水教贏曬

垃圾到仆街
浪費晒D演員

跟足歷史不如睇教育電視
電視劇緊係有改編

屈dee未未 睇波啦wo

Yoyo

宮心計成日想營造啲緊張畫面
但好膠

用人口relative term計至今無人能破

KK20年前仲做緊慕客復比小龍女暗戀,呢幾年已經要同盧宛茵 雪妮呢D做一pair

俾洪做成件事變膠

曹總好似都係類似情況

嘉慶同乾隆講，話我地庫房無錢，乾隆話點會無呀，你抄咗和珅咪有lor

冇浪費
胡定欣 馬浚偉 劉心悠不嬲垃圾
不過支那食屎都食得好開心

佢傳而不退,佢未死實權都未到嘉慶度

今次做到曾偉權老豆
算係咁

和珅：magic ！

哂人示都識

又係之前逆緣果招

啲色真係幾靚

kk d眼紋

呢part歷史好少拍，都幾吸引

幅畫又真係似喎

當和珅契仔咁錫

KK好戲到

原本和珅死個陣得48歲
比肥版呃左

Tvb終於換咗個御書房

KK好好戲

8點半膠劇logic: 乾隆信晒和砷講既野

9點半logic: 皇帝知和砷係奸

cut左d感情線(特別係唐姨) 應該幾好睇

所以依個版本先係啱

拍攝手法唔同左 應該幾緊湊

o really
鐵齒銅牙和珅同劉全太深刻

咁亞視鵬幾match

依套反而冇賣去大陸

煎pan都啱做呢d角色

仲要係靚仔，有傳同乾隆一個已死嘅妃嬪好似樣

暫時睇拍得幾好

幾貼近史實, 乾隆根本就唔係on9, 只係不得不縱容和珅

如果郁手佢自己命仔都隨時無

套劇都幾忙 要做班男人鬥 又要做班女人爭

狄仔把聲好似另外配出黎咁

譚優彥 之前好似睇過佢

依套屌打8半套野

古裝tune呢d色幾適合

宮心計果d好撚核突

豆蔻呢個名真係露骨

點解叫佢做和中堂嘅 和坤唔係姓和喎

佢本身都幾鐘意和珅

唐姨

點解會命仔都冇呢
佢先係皇帝wo

乾隆臨死喇，先叫嘉慶對付佢

富可敵國

希望叫做一套有張力有尊重下歷史既清宮劇
遲d唔好比我見到大紅袍烏龍呀茶拿

爸爸的告白個個男

賣奏摺俾人睇又幾有趣喎

點解咁講

望一望就有錢收 咩logic

和珅大把朋黨

咁又唔會
你睇嘉慶幾日就收到佢皮
乾隆留比佢立威啫

依個真
8半套野好尷尬

軍權財權都係和珅手上
皇帝只係勉強叫有政權 因為清朝終極君主集權要陰死皇帝都係好難
但皇帝如果事先出手引佢發難 就好大機會皇帝死

依套唔駛討好大陸 正常返

如果係咁簡單佢早就真心讓位比嘉慶

即係買賣內部消息姐

唐姨未癲之前 都睇得幾有韻味
Btw套劇係倉底貨黎

史實點解和珅輸比嘉慶應該真係純粹輸疏忽
邊有諗過出手咁快
同明朝崇禎哥做死魏生一樣道理

但兩個都係威完一次就唔爭氣

仲要送Panadol

唐姨扮後生

硬屎

佢條仆街成日認威認叻
睇佢個十全武功就知

偏偏佢又唔知點解
唔敢過佢阿爺康熙頭
康熙在位61年
佢就名義上60年

同而家支那對付貪污一撚樣囉

三弟

見倒豐紳殷德，諗起小月姑娘

Google返 原來套嘢賣咗俾優酷

硬屎做公主

Coffee

大陸一早睇左？

應該換左機拍又調過色，雖然廠景但真實感強d

扮識英文

去吓橫店都好嘅
點都似樣過荔枝角公園啦

其實冇雪可以唔駛勉強

貪污未至於可以拉雜種落馬
但舊時處理貪污同叛將真係一不小心就皇帝自己人頭落地

皇帝係一D都唔好做 特別係明清以前既

唔知 好似未

北京冬天無雪又柒左d

狄龍眼神

dls
無跟班跟住跑

見到嘉慶個急屎樣笑左

譚俊彥啲表情好嬲打

wiki話係同步播
應該只係賣版權俾佢 所以優酷冇得優先播之後幾集

我覺得啲cg仲柒

廠景？

子

套劇有戲味過深宮計
深宮計超婆媽

有小小比中屎書過份簡化左件事
清朝咁多領導者只有慈禧太后至可以用咁simple term話佢係徹底on9

應該廠

呢套又幾好睇喎

片尾又幾有意義

真係好少有一套比較好睇嘅TVB劇，希望之後唔好膠化

偉陶

深宮計講女人

望落起碼有心拍

李子雄應該係貴

依套依前真係睇到訓左

嘉慶個樣好似撞邪咁

紀曉嵐頗好色，性能力也極強。一日要親近女子數人、每日凌晨、清晨、上午、中午、黃昏、傍晚、睡前均行房。其他偶發事件，還不計算。[9]紀曉嵐如一日無女色則「膚欲裂，筋欲抽」。編輯《四庫全書》時數日單身當值，竟然「兩睛暴赤，顴紅如火」。乾隆帝見而大驚詢問，紀曉嵐就實話實說，皇帝大笑，遂賜兩位宮女「伴宿」。

哩套暫時睇落好似ok喎

部分室內塲境應該係廠景

真連登仔
一日七次朗

高質啦呢套已經

小穴姑娘

一日七次郎

可能愈拍愈悶
個時係房睇TVB放第四季真係訓左

1，2都ok，3開始無左小月

深宮計都17億 依套起碼50億啦

4有返

有冇如妃娘娘？

娜姐有味啲

Tvb都好睇？

表哥

要求低人幸福啲

我淨返半集未睇，依家先追返post

呢套好似仲多心計過深宮計，深宮計啲劇情完全唔緊張

我媽話佢睇唔明 呢套應該高質過深宮計
乜鬼都要清楚交代做返比觀眾睇嘅劇真係好難睇
不過睇到唐e出嚟 wadiu
嘉慶把聲老牛又惡 對眼都交到戲
起碼睇得出佢嬲豬
啲顏色又順眼過深宮計好多
好驚見到嗰個print出嚟再貼嘅核突地板

笑到我gap gap 聲

套嘢同而家中國一撚樣
1）同外商經營 好似皇恩浩蕩咁 覺得中國市場大 你黎乞我錢 同羸國又然一樣 最後清朝因貿易逆差 比人八國聯軍
2) 政府只係容許佢可以貪污嘅人貪 ，攪到和珅中央集權咁貪 同而家王X山 可以貪， 689可以貪5000萬 但貪曾貪茅台 比法庭 打足五年 似到十足十

人類永遠唔比阿寶休息
指住TVB 笑到hi hi

嘉慶成個憤中

好似查理斯王子咁
做左大半世太子

無歌架

做了

睇緊韋小寶咁

好少見到灰白色既滿洲頭，通常黑色

其實呢套野應該改左歷史了，因為套野話係講和珅死前廿八日實時廿八集，但和珅喺乾隆死後十五日已經賜死左，計返數KK好快駕崩，一定無廿八日

清朝有冇人試過篡位??

華妃 惠嬪 甄嬛傳妃嬪名

嘩真臨記

呢套清朝d宮多過唐朝

好彩都有龍旗
全部寫個清字真係好柒

紀曉嵐

老紀

好過宮心計好多

于洋係金枝慾孽先做嘉慶

lihkg仔:

跟足歷史不如睇教育電視
電視劇緊係有改編

每個最低工資都一筆錢

出幾秒

嘩，好少見tvb戲咁大排場

好耐未見過TVB咁大製作

最鐘意睇朝會
可以一次過見哂全tvb啲中老戲骨
唔使見到啲女人

呢下抵讚

好少見製作認真番d, 有咁多臨記

滿清佬D審美觀真係柒，留乜撚野辮

KK 個樣唔似皇帝

紀曉嵐死左十幾年喇喎

呢套戲由洪永城做好睇d

姐係KK第13集死？？

師奶: 不了

正史好似乾隆死左唔夠幾日就ko左和珅？

想知佢點樣將幾日拍左廿幾集

定係改歷史算

小野 之前睇d古裝咪差不多

正史嘉慶肥過隻豬

正史好似大半個月？

Tvb講過大概一集係講一日嘅野

未

紀曉嵐1805年先死
乾隆係1799年

誰說.....

好似係

死左之後五日即刻拉人

小月好撚正

嘉慶三年除夕開始至和珅被賜死前的二十八日

乾隆係
逝世 嘉慶四年正月初三辰刻（1799年2月7日）（89歲）

有差唔多成年時間咁多

屯門醫院痴撚線，隊穿人屎眼..

穿腸

睇狄仔嬲樣
好過睇狗公紅成 100倍先

用咩 鳩定

yoyo嗰啲先叫宮心計
呢套啲女人戲都正經過八點半

條友演技好垃圾喎

劉羅鍋？

走音

好過食洪永城d屎

又有大龍生

展鵬D戲路可以似黎耀祥...

呢套戲老個輩都好過宮心計多多聲

睇洪仔d唔咸唔淡廣東話
好過狄仔

唔係尚書房咩

SORRY 原來上書先係岩

劉庸條腰咁直既

九五至尊（20集） 八王爺
西廂奇緣（20集） 八皇爺

三次

搶親皇位都排第八嘅

真長城？

假啦
真既點會無人

起碼有條長城睇下

估你唔倒

和珅同乾隆真係好hehe

庫頁島仲未搶返

應該真

/最近劇集《天命》部分演員遠赴北京取景拍攝，當中陳山聰、陳展鵬和李施嬅更登上了長城拍攝。/

庫頁島呢啲不毛之地去嚟做咩

庫頁果陣已經係俄羅斯領土，帕米爾叫蔥嶺

大清盛世，邊個仲會反清復明..

果陣已經中衰
又或者從來冇盛過

1689年，清朝與沙皇俄國簽定《尼布楚條約》，規定外興安嶺以南為中國領土，但當時俄國人並不知曉庫頁島的存在。

應該未係俄佬住

果陣英國大使講乾隆果陣北京已經好多乞兒

支那劇呢套真係高質好睇

見到班漢人幫滿人賣命就知漢人天生奴才

但呢套無得強姦屍琪姐

睇香港

呢套野應該暫時係tvb誠意之作
d佈景唔差

大家都係中國人

唔怪得知差左d野咁

又拍得幾好睇
和坤 和太上皇的日常

呢套野滿足晒廢中廢老皇帝癮

kk

88歲仲玩呢d

係，同深宮計好大對比
深宮計一堆Online game 境

想幫KK點返首向天再借五百年🐲🐉

尼馬

咁多錢派

明朝好多皇帝都係食埋d偏方暴卒

做乜去甘肅

點解閪面

Tvb劇竟然有馬

乾隆本身個十全武功都敗返黎

屌你88歲仲玩後宮

好似羅樂林做乾隆似啲，話晒以前都做過朱元璋

有馬有長城有橫店

KK 唔會咁快死吧??

荒蕪之地
邊個想去

屌你呢套啲服裝同色水好過大陸拍果啲幾多 果啲一味推光 咩都得個誇字

上朝時真係乾隆坐中間，嘉慶走則邊？
咁咁撚冇面啵

佢問點解kk 閪晒面

贏左太上皇，令太上皇無面， 調鳩佢去甘肅

深宮計已經係
閃到爆既色
Online game 境
成身寶石既服飾

好過太子個陣跟班大臣企

係呀,以前大陸劇都好D,依家D 美術好中二cosplay 咁
推到光,咩都新速速,

呢套劇好有誠意，服裝正常，佈景真，演員基本上都真係識做戲

真係估唔到仲有咁正常既tvb劇

吉慶長久

kk唔知做乜撚
周圍走

KK要死啦

年頭劇、世界盃劇、冇一堆吹奏契仔女既劇
普遍高質

覺得朕就死就唔聽朕嘅命令？

似返以前台慶劇

想拎黎打底世界盃掛
tvb不自量力

我老母都識講：想軟禁佢 ？

kk幾時死

應該係想做低老豆

KK好慘

似番套正常劇

好彩套劇唔係咩都畫公仔畫出腸

宮心計大臣闖內宮

vs

天命大臣闖內宮

點解我覺得和珅同皇貴妃本身識

On9 舊石係自己老婆 驚咩

兩個有路

狄仔有少少似洪仔

係咪到時想做鳩嘉慶，話佢見死不救

宮心計大臣闖內宮=囡囡+4司濕哂
天命大臣闖內宮=被屌

後者最少都睇到係通傳唔到
比人硬闖

前者

我覺得似容師兄

邊個落毒??
和坤落再扮忠義搵解藥??

明知死都飲

屌你kk集集都要就死咁

又兩個對持end

WHY? 冇追

換走左真果碗

個子字又咩意思

可唔可以唔好再加啲柒cg落去

首歌麻麻

這首歌 太奇怪～

子時

唉叫你讀多D書

Kk: 屌放過我啦 集集比個仔同奸臣諗計殺我

何硬屎淫左勁多...

皇帝喊個樣幾OK
好似真心擔心老豆病但又想屌鳩和中堂係咪玩野

呢套真係比tvb當過場
睇到比人係咁cut
劇集歌都好q Hea

但拍既內容反而好認真

雖然人分開因太瞭解

子時做乜鳩先得架

一日一集，到子時即係完咗一日呀

SORRY 不過冇追開

故事以中國歷史清朝嘉慶年間為背景，採用實時拍攝方式，將自嘉慶三年除夕開始至和珅被賜死前的二十八日，以每集為一日的形式，將權臣和珅與嘉慶帝鬥爭的心路歷程呈獻出來 from wiki

中國曆法將一日分為12個時辰以子時為一日開始

第一次睇唔知一日=一集

好正渦聽落

又一套翻生武林，神劇係咁cut

其實我覺得個shot做多咗
驚死人唔知佢特登一日一集咁
其實唔show都唔影響觀賞

我都係今日先知

和坤的最後二十八天

但其實套劇好著種「和坤的最後28天」呢種每日記事
所以要咁樣做

果時一日可以去到長城

應該話係女人就唔好拍古裝, 本身都無肉睇
又攪到D戲成套金雞古裝版咁 不倫不類

真
不嬲天子自願禪位都係咁 一日佢未死
而家8點半個套個歷史背照咁岩都係呢個情況 李旦同李隆基
不過李隆基強勢過老豆好多

幾跟史實喎
華妃咪姐係金枝慾孽既華貴人囉

套劇咁大製作 都俾膠層當炮灰

Matic vs Lan

亞視鵬

想睇洪永城做呢場喊戲

真係佢落毒喎

其實幾好睇，咁少人推既

一場戲啲張力已經強過曬頭先嗰集深宮計

好睇

依套真係好睇好多

KK

乾隆勁醒

愚父kk

呢套何廣沛就正，有得屌硬c

阿Fraud識食

人細波大

除左服裝無咁華麗 全部野都好過宮心計

黑肉

上一套食sunlight,呢一套要食賓妹眼屎
真係正？

邊個係紀曉嵐

于洋

右邊

覺得依套有機會接近《楚漢驕雄》嘅地位

紀曉嵐嘰時出埸

頭先咪出咗場囉

低能
無啦啦跌出黎

虎毒不吃兒

中國史上在位最長既皇帝，緊係唔少得

紫禁驚雷2

紀文達公自言乃野怪轉身，以肉為飯，無粒米入口，日御數女。五鼓如朝一次，歸寓一次，午間一次，薄暮一次，臨臥一次。不可缺者。此外乘興而幸者，亦往往而有。

河間紀文達公，為一代巨儒。幼時能於夜中見物，蓋其稟賦有獨絕常人人者。一日不御女，則膚欲裂，筋欲抽。嘗以編輯《四庫全書》，值宿內庭，數日未御女，兩睛暴赤，顴紅如火。純廟偶見之，大驚，詢問何疾，公以實對。上大笑，遂命宮女二名伴宿。編輯既竟，返宅休沐，上即以二宮女賜之。文達欣然，輒以此誇人，謂為『奉旨納妾』雲。

廢陶冇得救架啦

雪是否落唔停...

成世仔得姦殺大仆街呢件大事成功

好悶

藍絲老豆醒生左個黃絲仔

d對白又真係

史實有類似記載
個仔係好人黎

都ok嘅，你當二十歲就已經生咗佢出嚟咁囉

點解唔叫微臣

想像唔倒如果係洪仔做會點

智商仲底過太監，證明寧生敗家仔

好睇好多

嘉慶四年（1799年）正月，和珅賜死，豐紳殷德被奪職，削奪伯爵爵位，保留散秩大臣頭銜。嘉慶七年（1802年），清廷以平白蓮教而大赦天下，豐紳殷德得以恢復伯爵。嘉慶八年（1803年）固倫和孝公主府長史奎福控告豐紳殷德「演習武藝，謀為不軌，並欲害公主，將妾帶至墳園於國服內生女各款」，謀害公主之事雖然子虛烏有，但是國服期間與侍妾行房以致生女確實，為此削去散秩大臣職務和伯爵爵位。

嘉慶十一年（1806年），出任頭等侍衛，滿洲副都統，恢復伯爵，離京赴蒙古烏里雅蘇台軍中任職。嘉慶十五年（1810年）因固倫和孝公主懇求嘉慶帝，得以在二月回京養病，賞給公爵銜。當年五月，豐紳殷德去世，終年三十六歲。

鹹濕仔黎

同盟

清朝開始d撚樣以稱奴才為崇

乘勝追擊

套野拍得幾有戲味

似騙子多啲

唐姨皮膚差到

咁大動靜搵人點會唔知

然後香港又重燃

漢人真係天生有奴才DNA，比少數既滿人撚足二百幾年

算有有良心
劇情係冬天 點都有雪 雖然假咗啲

200年keep住有反抗架

排埸好勁，仲勁過宮心計

又係打返依個錯既陣式

冬天都可以唔落雪架 好核突

咁大個紫禁城場地租比tvb拍

明朝老朱都有份做成
圈養慣左

橫店黎
但長城應該係真？

冬令四珍是天津市以鐵雀，銀魚，紫蟹，韭黃四種食材製作而成的傳統名菜。

鐵雀是麻雀的一種，冬季捕食後用油烹，是下酒佳餚
銀魚是一種北方美味，最常見的吃法是用銀魚蘸蛋清置油中炸熟，作銀魚坨，吃到嘴裡有一種特殊的清香味道。
紫蟹是蟹的一種，體積小如銅錢，雖然小但蟹黃飽滿且肥，在吃火鍋時湯中如添了蟹黃就增加香味，身價十倍了。
而韭黃炒雞蛋更是一種雖普遍但又十分可口的佐餐小菜。

清朝廢老

即係嘉慶只係當佢係工具? 唔係因為佢老婆係公主，佢應該都要死

啲造勢活動話係真

居庸關 ？
我淨係去過八達嶺 又唔似係

橫店呀

擲杯為號姐

是但搵個城牆再cg啫
呃我唔到既

我去過，覺得都有機會係居庸關

長城一定係真啦，無得假

咁dum本

其實北京作為歷史景點，係好值得去。

好有中史情義結咪喜歡

微服叫雞

微服出巡冇搵紀大人

D商人都係和坤派既演員扮
好似李克強買豬肉張圖一樣

賴哂野

神劇 屌

咁入題都得

如果可以係橫店拍耐啲都好
用下第邊啲古裝街有新鮮感啲

有冇咁勁呀

殺！

Charles Xavier

收買左了

買通咗條盲佬

殺不成
無啦啦整個相士 成套劇膠晒

帶個人返黎殺自己

個盲佬偷睇佐劇本

姐係和珅應該殺
但太上皇殺唔到佢

好正喎呢part

2條友好撚串

收買咗嘅話就會話不該啦，而家話佢想殺但唔會殺倒姐

呢類劇要用下腦 又唔係情情塔塔 幾有feel

好正

多行不義真係會自斃 ？

上果幾頁有人講過
權臣、朋黨太多

威脅到自己

摸一摸就知係皇上 成件事假晒 話宮中有個好準嘅相士會好好多

高手在民間

皇帝俾佢殺返

定係和伸咁貪又係有難言之隱

呢套係咪合拍

唔係

專登影和坤啲眼神 擺明估到太上皇想點 收買埋盲佬

朝庭唔識理財
不如我理曬

佢開頭叫大人 跟住稱之為老爺

後尾聽到朕先話太上皇wo

宮中
無論有幾準都怕左和申唔敢講真話啦

一摸就話大人物想行禮 係太上皇叫佢不必多禮

論成就乾隆比唔比得上康熙？

好劇
煎pan岩岩知自己要死果下
表情好交到戲

譚俊彥講對白好似有d怪怪地

咁無線真係幾揼本喎

敗家成就比得上

係話大人物駕臨

差得遠

呢套幾好睇

呢套野, 用和坤做主角
對住兩個皇帝, 真係命懸一線,處理的唔好,真係無命

發現煎pan做正常戲係咁好睇

乾隆沽名釣譽好多

無咩難言之隱，就係貪。
當你權越大，貪自然會多。
現實中，你做到老闆身邊的紅人，就會明。

好似冇咩語氣
但幾有威嚴

種生機啫

仲以為會講 雷霆雨露皆是天恩

如果你唔貪 就會無權位 一開頭可能為自保 到之後就唔會停到 除非你甘心跌返落黎

邊個做紀曉嵐

kk擺post

忠臣

全靠康熙個仔
乾隆老豆先唔駛咁快亡國

後入和珅

紀曉嵐: 你地去玩唔預我

屌緊御賜宮女

好gay

上等人

估你唔到

有冇諗過佢咁好打

皇太后係雍正個老婆？

太后個髮型

係成日flashback 煩咗啲

如果有一個好似乾隆咁fd嘅老細又真係會幾開心

老紀啪杜小月啦

話晒都係武官出身

KK做咩年紀都得

點解要殺和坤

瘋狂Flashback

fd到要殺你

回憶完未

一句話，人在江湖，身不由己

其實和坤咁有錢，想反一定反到

乾隆如果真係想殺和坤，一定殺到

嘉慶亦未必係史書講既咁忠孝

呢套野啲回憶都插得幾好

對嘉慶太大威脅

個貴妃

貪官，朋黨

真係好好睇

肥大嬸

太大勢力

呢套仲好睇過宮心計

通常題材嚴肅啲都係擺九點半

上等人出一出就死左

果然殺不成

宮心計=女人權鬥=小學雞

無得比
亞視鵬都大勝馬撚先

太上皇自己可以控制和坤，所以一日未死都唔(捨得)殺。不過如果自己死咗，和坤一定會係個仔嘅大患，所以要除

佢個仔都係皇帝殺kk做乜

無線正正常常拍套劇，咪幾有水準，但就成日拍埋d鳩劇

又對望？？

嘉慶個樣幾正

年輕時

釘蓋釘到打樁咁

乾隆寵愛和珅，原因是多方面的，「還債說」曾載於野史，據《清宮遺聞》和《清朝野史大觀》記載：乾隆做太子的時候，一次因事進宮，看到父王雍正的一個妃子嬌艷無比，正對鏡梳妝，不禁想和她開個玩笑，於是就從後面用雙手摀住了那個妃子的眼睛，妃子不知就裡，遂用梳子往後擊打，正好打到了乾隆的額頭上。乾隆的母后見了，就說那個妃子調戲太子，將她賜帛自盡。乾隆覺得對不住這個妃子，就用硃砂在妃子的頸上點了一下，悲痛地說：「我害爾矣，魂而有靈，俟二十年後，其復與吾相聚乎？」

後來，和珅入宮侍駕，乾隆越看和珅越像那個冤死的妃子，驗其項頸，果見其頸上有一紅色胎記。叩其年齡，也與那妃子死去的時間相合，正是25年。乾隆愈發吃驚，遂認為和珅就是那冤死的妃子之後身所化。為償還年輕時的「孽債」，乾隆對和珅關愛由加，處處袒護，致使和珅平步青雲，步步高陞，以至權傾朝野，作威作福長達二十餘年而不倒。直到後來乾隆死後，嘉慶皇帝才將他扳倒，死時居然也是白綾賜死，與那妃子一般無二，真是歷史的巧合。

嘉慶：仆街，木乃伊

又夠鐘

又一日
和坤最後25天

呢套>>>>>>>宮心

係咪一定佢兩個end

狄易達個急屎樣

嘉慶心諗
廢老你又玩9我

和大人

好睇！

咁先係古裝劇
套宮心計都垃撚圾

片尾水滴有咩意思

好撚癲

唔好怪
咁正經既劇，只會低收視

晚晚都互相見面
仲多過d老婆

又係對峙end

個皇帝演得幾好 夠放

最後個水時計究竟係咩意思？

btw套劇好睇過宮心計好撚多

我都想知 好核突

即係又一日了，和珅最後嘅25日

狄龍仔成個馬撚二世咁，都係衝動能

鐘嚟，又一日完

一集係一日
到咗子時就等下一集

咁即係個塊係碑

水時計係報時用
子字解子時
子時係2300-0100
代表又一日

可能都有解父子個"子"字

原來個子係子時 點解要整到咁核突

宜家無線係差到，我見倒套好野，但我唔覺得係無線拍

子時.... 又一日, 好似話係和坤賜死前28日
一日當一集

果舊機關應該係報時器

又係喎
每一集ending都係00：00
幾神喎

即係好左都唔比
最好無綫繼續衰？

銅壺滴漏

咁實際上水時計係咁既樣

間唔時都有好劇嘅 絕對唔係大部分連登仔講mn咁差

呢兩年多番d有心作品

因為無線班高層淨係識大力宣傳垃圾

好野就放冷板

古時day end 係23:00

我係讚緊套野喎

通常台慶劇、一堆契仔契女劇都係伏

有幾核突

佢影晒成個應該會好睇好多 而家個shot成套恐佈片咁

逆緣都幾好

對上一套叫好睇已係平安谷同果欄

一出ben sir就轉得台

真係好少 反而好多膠劇

對上次已經係三個女人一個因同刀下留人

呢樣真 無乜宣傳果啲通常都好睇

今年天命,逆緣,平安谷
上年就誇世代

天命呢個字另外係清朝係關外起家時第一個年號
都有D特別意義

平安谷爛尾，大爛尾

平安谷如果結局唔係bbq既，都算既

爛到傻,最後3集全部估到晒, 降級做正常8半師9劇

三個女人都好好睇

仲有請停止拍咩潛行XX ... 好反智

又真係幾似上等人個造型。。。

會唔會系列化, 拍歷史上有功有過的人物最後廿日...
唔好愈拍愈膠就得

都幾好睇

好難人生最後一個月咁戲劇性地決定命運
通常要死既人都好早就決定左 無論係政治權鬥因素定個人健康問題

今年完整睇哂嘅大台劇得平安谷、三個女人，同應該呢套

黎個豬葛亮最後30日

唔識唔好9up 啦

30日都屌鳩劉禫你幾時先爭氣D

孔明唔得,因為太多戰爭場面
TVB未必拍得起
我想佢拍王莽果類,好少電視劇拍呢個題材,大陸好似都冇

諗起出師表

仲有袁世凱都ok

你就真係鳩up, 無論點無論述

徐榮入谷個集笑到仆街
劍雄五分鐘反抗一次

商鞅 應該得

和珅既末日其實好多如果
如果佢真係把心一橫出手謀反
晚清以至今日歷史全部有條件改寫

鰲拜末日其實好多如果
如果佢真係把心一橫出手謀反
清初以至今日歷史全部有條件改寫

鰲拜玩軍功
但政治能力有無和珅咁老練?
可以討論下

同埋和珅對外來文化個態度都值得留意

個皇帝做到好似奸人咁

康熙條撚屌好大喜功 稱唔上係好人

觀眾文化水平低 難怪成日都拍膠劇

擺係世界盃時段好浪費

老豆明明都已經大仁大義放過和珅，係佢點都要殺佢

大仁大義 ?

請指教

唔係仁唔係義
只係私心鍾意和珅呢隻狗

留名

康乾兩代皇算係吸乾左整個大清既陽壽，相比同治光緒果兩個短命種

光緒係比

I know..係

邊套

致命復活

we are bulletproof

等睇亞視鵬同狄仔深情對望

嘉慶eq真係底

朕要殺你
話之你有冇怨

好彩唔係狗公永城做

太上皇慘呀

做皇帝做到咁真係好撚慘

得把聲

和坤玩火仲唔退出真係抵死

全國首富+權力重心

和珅談稀粥賑災

係有權力重心先做到全國首富

到底呢度係邊座山
御用山頭

翻生武林都係好野
不過評價麻麻

最尾都係難逃一死

皇帝好好火

廢帝

搵嘉慶做接班人係滿清中衰開始

立花

陳展鵬咁正氣做貪官好唔夾

美女老公真係好型

都係洪永城做好睇d

嘉慶咁急不如拿拿隊冧佢老豆

和珅姓和？
點解要叫和夫人？

利孝 和夫人！

呢獨重點賣霸氣同火爆嘉慶鬥
搵個死肥仔做冇感覺

嘉慶想學佢阿爺反貪
不過無佢阿爺咁勁

投資移民英國

嘉慶應該搵鄭則士做先合歷史

仲有個太上皇喺度係咁㗎啦
你估係李淵嗰種被傳位咩

其他外國都開始掘起，中國人本身自以為是，睇唔起其他國家，我諗邊個做皇帝都唔差得遠

其實和珅當年走佬去英國有冇得諗

李世民太屈機

比人剪死左

李旦都差唔多

應該何遠東做

道光搵咸豐做皇帝就真係衰落嘅開始

咸豐揀啲西女人做老婆

Simon Lee 打左成個大唐江山返嚟

搞咩

日落如暮燈～

咁撚毒

真係毒老豆

深深深

以為何雁

洗唔洗皇帝郁手

奸仔

現實中嘅嘉慶冇理由咁火爆同殘忍

依套似係幫和珅洗白

好似屌緊個公公屎忽

嘉慶真係咁奸?
tvb改寫?

最可悲係佢老豆知係佢個仔毒佢

和珅本來就係幫乾隆孭鑊啫

寫到家慶咁奸做乜鳩

呢part難得高質

李施嬅

歷史來講 和珅係好定壞？

KK 都咁老.. 洗唔洗咁急

唔怪得野史嘉慶暴斃，真係冥冥中有天命

佢明顯係貪官
但應該係忠於大清既

有咩話好唔好
絕對稱唔上咩奸臣就真既

個老豆都唔怪佢，你做老婆就算啦

佢揾錢其實仲叻過貪

依個真。。。
真係做到角色間既角力

一定係世界仔...

咁真係睇你點睇
同希特拉一樣

嘉慶呢下好似曹操，唔忍心殺髮妻

好難片面好同壞好定

當然係作啦,乾隆係壽終正寢

李嘉同狄仔都幾似樣

冇話好壞咁對立
搞政治、外交係好勁

節奏快好多

又唔可以話係作既
歷史邊有真假

屌，我當咗係狄仔

睇到流手汗。。。

佢識㨂黎寫既
如果寫乾隆係壽終正寢
咁淨係睇嘉慶殺大貪官又有咩好睇

朕，朕，狗腳朕！

好彩個角色唔係洪仔做

又見到牙龍

編劇同監製功力

諗起張保仔已經打冷震

嘉慶會變左傻仔
冇左種奸味

睇咗三集半，覺得值得俾依個角色狄仔

依套好睇

洪永城發嬲戲好睇過狄仔啦

陳展鵬演不到大貪官的無恥狡詐，佢演帶刀侍衛就似，忠臣的樣子
好想睇返肥和珅

依套幫和坤洗白架

尋秦記馬賊山谷

我都係啱啱無聊開電視睇，睇咗兩分鐘戲肉位就中撚咗毒

又係游生

恭親王做到皇帝
清中葉歷史已經完全改寫

馬

又有潮生

袁文傑依個look唔好睇

制霸三線劇

呢個look好難有人好睇

又唔似洗
只係以前好多人都只覺得和珅只係貪官
但佢其實根本唔只係
而且睇番個廿條大罪
嘉慶殺佢主因根本唔係貪

佢仲有套包青天,做包拯,
sorry . 跌眼鏡,之前仲笑鳩佢靠老豆上位

陳山聰三套都比煎pan食住

屌⋯⋯啲假雪花好似灰塵咁飄來飄去，係得呢點唔好，其他都ok

其實好多歷史學家都有講和坤係功臣既論調

只係歷史係由勝利者所寫
唔將和坤寫臭
又點可以令殺佢變成合理化？

等如點解明朝中後期皇帝咁多昏君
因為明史由清朝寫
唔寫衰，又點合理地取而代之

皇上vs太上皇

其實應該聽邊個

都要有老豆先上到位嘅

仲有特技人添

啲雪花唔落在身上就好假好唔自然

諗諗下又真係

你老細, 老細個老細
其實應該聽邊個

洗唔洗集集都做到kk就死咁

又唔講和坤做生意勁同忠於大清

依套戲明顯冇咁多錢拍
但係劇本人物立體，起承轉合，劇情推進，對白都高深功計幾班

天命係葉天城編審，唔知係咪講杜琪峯韋家輝啲宿命論

狄仔個眼神...

個太監幾好戲

乾隆都冇放過權你話呢

去埋北京拍啵

tvb真係資源錯配得好嚴重
數白欖宮心計

嘩
連朝貢使臣都有

但太上皇係無權力，無權過問政事
皇上 都係孝道上尊崇父親
皇帝好似重要啲，
類似日本天皇 與幕府將軍，天皇只是傀儡

好耐未睇過tvb 有馬
有咁多士兵 有咁多官 古裝戲

權臣
多數無好下場

儀式暏

戀權

冇錯配 師9劇岩晒

播天命真係一巴巴刮落宮心計同梅小青塊面度

天命靠刻本

宮心計靠垃圾CG + 爭風呷醋老土情節

唔好亂黎
將tvb契仔女做呢套認真劇一定崩潰

你又岩

多數主動退位既太上皇
係唔會冇權力係手

眼都擘唔大咁...

仲要同一檔期播 真係高下立見

而家又坐大椅，上朝咪又係坐側邊

做廢帝

冇回憶我諗應該剪唔到28集

情況唔同
乾隆根本唔係唔想做/做唔黎
只係佢自己唔想在位時間超過敬愛的康熙
所以退位都只係名義上的事

正解

同李隆基一樣
又係傳位唔傳權

係，因為驚俾下一任做鳩佢，同時太上皇啲馬仔都唔會想太上皇冇曬啲權，保唔到佢地咁

太上皇仲攬住權力做咩
真係只為保和坤？

如果馬撚心油個堆做呢D

完全拍得出嘉慶果未種傀儡感覺，解釋倒點解佢咁憎佢老豆同和珅

監製

兩線劇都同一情節 放位唔放權

吊幻星
不了不了

呢套唔錯

無錯
唔加好過加
屋頂可以完全無雪

D回憶全部係「講故事」有用

真係好正

狄龍仔仔 其實啲戲都麻麻，成日痾屎唔出咁

無老豆佢咩都唔係 老豆都就死 仲咁憎佢做乜

但係佢好靚仔

呢套野暫時都無離題, 知道要拍咩...
情節好集主要角色發生

阿乾隆自己吹話到六十年會退位啫
佢諗住自己都冇咁長命同埋佢阿爺8歲上位先做到耐
點知佢真係得咪焗住退
但又邊個會放權
和珅講到尾
咪又只係幫佢攬權

莊偉健監製過《尋秦記》同《大唐雙龍傳》兩套高登仔神劇

我都覺 睇得uu佢啲戲麻仔 只係個角色岩佢做

佢做四年廢柴，好難講

好慘

其實佢本身既處境就係柯屎唔出

我覺得make sense wor
忍佢老豆忍和珅忍足四年，慘過忍屎

吊奶星
兩套都好正

所以咪冇問題

翻睇再翻睇

風燭殘年？
我燭都熄埋

幫佢熄燈

吉野家打邊爐嗰個「kum」

熄晒啲燈

好pk

咁撚狠

衰仔

如果做帝皇唔仆街

仆街果個就係自已

個老豆知你毒鳩佢都無怪你，算係咁啦

應該好後悔成全佢 正pk仔

好狗啊

依套根本係game of thrones

KK RIP

駕崩了⋯⋯⋯

個仔嬲到最後一面都唔見

你個老野終於死啦

嘉慶好似乾隆死左先反佢 未死前扮哂聽和坤話唔敢反佢

咁快死

似無面目見老豆姐

我係和坤即刻移民

喺到摸龍椅 仲話唔係成自己

笑左

佢係唔反乾隆啫

點拍到 28 集？剩低仲有咩講

整個和坤帝國都得